政府精神科係咪醫院最佳扮工部門？

- 門診精神科醫生
排隊登記輪候 2-3個鐘
入醫生房 傾3分鐘
開藥 約期 走得
(主要係開藥，覆診係攞藥 )

- 心理學家
排期9個月至兩年
(又係)登記輪候坐2個鐘
入房傾10-15分鐘
病人話無病徵/聲稱有改善
就照樣鳩寫、hea睇
完全片面之詞，無實質治療
見多4-5次，乜撚都無做過
就話病人已經無乜事
可研究唔使再嚟

咁排期睇嚟做乜？
乜撚幫助都無
只係每日有幾粒藥丸
當糖仔/安慰劑食吓

你成日去睇？

仲有精神科社康護士

叫個男護士
上女病人屋企探訪

每月上嚟寒暄幾句同數藥丸
透過算術嚟評估病人食藥情況
嚟多幾次見無乜嘢/搬咗第二區
就唔再follow

(其實像徵式探訪
作用/意義都不大
但醫生又會話:
已經轉介咗好多服務同支援畀你哋
幾方面都做緊嘢嘞

我成日諗
如果屋企某人
交通意外身故
咁大家都係解脫

唔使而家咁
浪費時間 毫無進展
但醫生又會話: 已經食住藥
控制緊

其實 食同唔食
無撚分別

因為心理病難measure好多，醫生話你好就好，差就差，要交功課做“業績”好易刷

有冇攞傷殘津貼先？

乜呢啲都要跑數？

畀啲良心啦 好心
病人排咗咁撚耐先輪得到
每次登記完又喺出面等成幾個鐘
未計車程來回

花費大半日時間嚟睇醫生
但只係得到流水式面診
Hea鳩你

咁係咪平衡返？

無心醫 醫唔好
即係成世攞津貼/綜援
交埋嘅稅 有部分就係養呢啲人
人數不斷增加 而且係養一世

收皮啦公立醫院，只係識開藥同開藥

一分錢一分貨

私家醫生係好好多

快啲去讀返個精神科護理學位

啲社康護士好撚廢

精神科係偽科學，未聽過有得驗血清素含量，個個醫生都會話你血清素失平衡要食藥；
我已經睇私人心理學家，淨係樣樣問我點解同睇症時瘋狂摸自己引我打j

香港精神病人太多
一嗰嗰診斷唔使收工了

睇黎樓主係屬於好輕微既病人 所以hea9你姐
你去睇醫生覆疹都係2-3分鐘走得，但你要做手術個話，幾個鐘最少起跳

精神科有咩手術要做？

前額葉切除術

精神科醫生做？